諾貝爾和平 沒有軍隊的國家列表（主權國家）

不可能, 一定是假的, 沒有軍隊怎樣獨立.

Joe Ng:
其實香港就最好，可以租借維港俾美國佬！

Ching Hung Lin:
沒有軍隊的話可以學哥斯大黎加一樣聘請Militaires Sans Frontières就好了啊~~~(只是你也要冒著奇怪的步行核彈發射兵器在你國家亂跑的缺點...)

Sian Lo Lung:
Militaires Sans Frontières 是虛構，不過現實中有傭兵。梵諦岡的瑞士衛隊是一支傭兵，以色列打立國戰爭依靠傭兵，在未能建立出有經驗的自己軍隊之前，傭兵是一個有效選擇。

袁志豪:
傭兵作主力也不是近代才有的事，中世紀歐洲不少國家都曾大量招攬傭兵打仗。

Sian Lo Lung:
集合中英日版維基的資料，所謂沒有軍事力量的國家，有六種方案。
1. 沒有自己軍事力量，不過有別國擁有的軍事力量協助防務，方案有
1a. 條約
1b. 特殊的國與國關係
1c. 非正式幫忙
2. 沒有自己軍事力量，不過有區域聯防部隊，部隊是整個區域的，不是某個國家的。
3. 傭兵部隊。
4. 準軍事部隊（準軍隊），除了訓練開殺戒、完全軍事規格、軍法狀態等等外，準軍事部隊已是初步軍隊，在中英維基的表列中，列了大量的香港警隊的部隊……
5. 沒有自己軍事力量，也沒有其他的軍事力量。

不過我支持全民皆兵 好似瑞士咁